# START-QUARKUS-PROJECT

Данный проект представляет собой приложение, разработанное на Quarkus, которое позволяет управлять сущностями "Consumer" и "Balance" с использованием HTTP-запросов. Приложение также будет дополнено функциональностью gRPC в дальнейшем.

## Описание

Проект имеет следующую структуру:

- `Consumer` - сущность, представляющая потребителя данных.
- `Balance` - сущность, представляющая баланс потребителя.
- `dto` - пакет, содержащий классы для передачи данных (Data Transfer Objects).
- `resource` - пакет, содержащий классы контроллеров для обработки HTTP-запросов.
- `service` - пакет, содержащий классы сервисов для обработки бизнес-логики.

В проекте используются следующие технологии и фреймворки:

- Quarkus - фреймворк для создания микросервисных приложений на Java, обладающий низким потреблением ресурсов и быстрой скоростью запуска.
- Java 17 - последняя версия языка программирования Java.
- Postgres - реляционная база данных для хранения данных приложения.
- Reactive Hibernate - библиотека для работы с базой данных, предоставляющая реактивные возможности.
- Hibernate Validation - библиотека для валидации данных.

## Инструкции по запуску

Для запуска приложения требуется выполнить следующие шаги:

1. Установить JDK 17 и добавить его в переменные среды.
2. Установить и настроить Postgres.
3. Склонировать репозиторий с проектом и перейти в папку проекта.

```bash
git clone https://gitlab.com/VladSemenovForVibeLab/quarkus-project.git
```

4. Запустить базу данных Postgres.
5. Настроить параметры подключения к базе данных в файле `src/main/resources/application.properties`.
6. Запустить приложение с помощью следующей команды:

```bash
./mvnw compile quarkus:dev
```

## Использование

После успешного запуска приложения можно отправлять HTTP-запросы для взаимодействия с сущностями "Consumer" и "Balance". Доступные эндпоинты:

- `GET /consumers` - получить список всех потребителей данных.
- `POST /consumers` - создать нового потребителя данных.
- `PUT /consumers/{id}` - обновить информацию о потребителе данных.
- `DELETE /consumers/{id}` - удалить потребителя данных.
